.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--s--Spiritual-Guardian:

Духовный страж (`Spiritual Guardian <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=305>`_) / Закл. 5
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- преграждение
- атака
- сила

**Обычай**: сакральный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Требования**: У вас есть божество.

**Дистанция**: 120 футов

**Продолжительность**: поддерживаемое до 1 минуты

----------

Страж, среднего размера, созданный из чистой магической энергии, появляется и атакует врагов, которых вы укажете в пределах дистанции.
Духовный страж полупрозрачен и, кажется, держит любимое оружие вашего божества.

Когда вы :ref:`action--Cast-a-Spell`, духовный страж появляется в незанятом пространстве рядом с выбранным вами врагом, в пределах дистанции, и делает по нему :ref:`action--Strike`.
Каждый раз, когда вы используете :ref:`action--Sustain-a-Spell`, то можете переместить духовного стража в незанятое пространство рядом с целью в пределах досягаемости (если необходимо) и сделать по ней :ref:`action--Strike`.
Страж использует ваш штраф множественных атак и его атаки считаются к его увеличению.

Кроме того, когда вы используете :ref:`action--Sustain-a-Spell`, то можете переместить стража рядом с союзником чтобы защитить его (союзника).
Если вы это делаете, то каждый раз, когда союзник получит урон, страж получает первые 10 урона вместо вашего союзника.
Это продолжается до тех пор, пока вы не переместите стража для атаки врага или защиты другого союзника, или пока страж не будет уничтожен (у него 50 ОЗ и он не может восстанавливать ОЗ никакими способами).
Страж обычно не может получать урон, за исключением случаев когда он защищает союзника, хотя :ref:`spell--d--Disintegrate` автоматически уничтожает его, если попадает по его 25 КБ.

:ref:`action--Strike` стража это атака заклинанием в ближнем бою.
Вне зависимости от внешнего вида оружия стража, он наносит 2d8 урона силой плюс ваш модификатор характеристики колдовства, но вы можете наносить урон, обычный для вида оружия, вместо урона силой.
Никакие другие признаки или показатели оружия не применяются, и даже если оружие дистанционное, то можно атаковать только соседнее существо.
Несмотря на атаку заклинаниями, оружие духовного стража, является оружием для цели провоцирования триггеров, сопротивлений и т.д.

Страж занимает пространство и союзники могут использовать его при взятии в тиски, но он не имеет других обычных аттрибутов существа кроме ОЗ, и существа могут беспрепятственно двигаться через его пространство.
Страж не может делать других атак кроме своего :ref:`action--Strike`, и способности или заклинания, который влияют на оружие или усиливают союзников, не применяются к стражу.

----------

**Усиление (+2)**: Урон стража увеличиваются на 1d8, а ОЗ увеличиваются на 20.





.. include:: /helpers/actions.rst